（台獨碰壁）台北駐美代表處想正名？老美說不

繼日前「交流協會」成功改名為「日本台灣交流協會」後，民進黨政府欲進一步將「駐美國台北經濟文化代表處」（Taipei Economic and Cultural Representative Office in the United States）的「台北」二字正名為「台灣」，不過卻踢到鐵板。

根據自由時報的報導，駐美代表處日前探詢美方將「台北經濟文化代表處」改名為「台灣經濟文化代表處」的可能性，不過，美國國務院認為此改變已經「變更現狀」，因此不予認可。

另外，民進黨政府1月與日本達成協議，將日本政府在台灣的準外交機構「交流協會」成功改名為「日本台灣交流協會」後，亟思進一步將「臺北駐日經濟文化代表處」改名為「台灣駐日經濟文化代表處」。但根據報導，日本政府表示，「先搞定美國」，顯然讓民進黨政府碰一個軟釘子。

台獨最大阻力除左中國外，美國都唔會比你影響現狀